{
    "questions": [{
            "question": "Яка кровотеча виникає внаслідок ушкодження дрібних судин в результаті травми або хвороби?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "капілярна",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "внутрішня",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "артеріальна",
                    "index": 2
                },
                {
                    "option": "венозна",
                    "index": 3
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Яка кровотеча спостерігається в результаті пошкодження внутрішніх органів, які мають велику мережу кровопостачання?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "капілярна",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "внутрішня",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "артеріальна",
                    "index": 2
                },
                {
                    "option": "венозна",
                    "index": 3
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Яка кровотеча є результатом пошкодження аорти, стегнової та інших артерій?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "капілярна",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "внутрішня",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "артеріальна",
                    "index": 2
                },
                {
                    "option": "венозна",
                    "index": 3
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 2
        },
        {
            "question": "Яка кровотеча небезпечна відривом тромбу, значною втратою крові або попаданням бульбашок повітря в легеневу судину?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "капілярна",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "внутрішня",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "артеріальна",
                    "index": 2
                },
                {
                    "option": "венозна",
                    "index": 3
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 3
        },
        {
            "question": "Кровотеча буває:",
            "answerOptions": [{
                    "option": "капілярна, артеріальна",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "внутрішня, церебральна",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "венозна, грудинна",
                    "index": 2
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Чи правильне твердження: 'Перша допомога при кровотечі може мати відмінності залежно від виду крововтрати'?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "Так",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "Ні",
                    "index": 1
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Як зупинити кровотечу з капілярів?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "накласти тугу асептичну пов'язку з міцного бинта або тканини",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "обробити краї ранки розчином антисептика та накласти нетугу марлеву пов'язку",
                    "index": 1
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Чи можна видаляти кров'яні згустки при кровотечі з вени?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "Так",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "Ні",
                    "index": 1
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Замість джгута можна використовувати:",
            "answerOptions": [{
                    "option": "краватку",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "хустку",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "шкарпетку",
                    "index": 2
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "Якщо кровоточить ліктьова, підколінна, стегнова, плечова артерії, потрібно зафіксувати кінцівку в максимально зігнуту і підняту позицію. Замість закріплювального матеріалу можна притиснути артерію пальцем в місці пульсації:",
            "answerOptions": [{
                    "option": "в зоні точки пошкодження",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "вище точки пошкодження",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "нижче точки пошкодження",
                    "index": 2
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Накладення джгута показано при травматичної ампутації, складності визначення місця кровотечі. Джгут - крайній захід, оскільки:",
            "answerOptions": [{
                    "option": "у разі критичних ситуацій існує низький шанс наявності потрібних підручних матеріалів",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "в більшості випадків він призводить до пошкодження тканин і нервових стовбурів",
                    "index": 1
                },
                {
                    "option": "правильне накладання джгута потребує обширні знання у медицині та людській анатомії",
                    "index": 2
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 1
        },
        {
            "question": "Паренхіматозна кровотеча досить складно розпізнати відразу. Які симптоми повинні змусити думати про те, як зупинити кров?",
            "answerOptions": [{
                    "option": "запаморочення, холодний піт, непритомність, ниткоподібний пульс",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "жар, гіперактивність, панічна атака, високий тиск",
                    "index": 1
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        },
        {
            "question": "До приїзду медиків слід вжити всіх необхідних заходів, щоб у потерпілого залишалося якомога більше шансів на: ",
            "answerOptions": [{
                    "option": "повноцінне життя",
                    "index": 0
                },
                {
                    "option": "мінімізацію пошкожень",
                    "index": 1
                }
            ],
            "correctAnswerIndex": 0
        }
    ]
}